<resources>
    <string name="app_name">Lezamako altxorra</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>


    <string name="agricolaText">Lezamako Nekazaritza eta Abeltzaintzako Kooperatibaren 1925. urtean sortu zen  , Lezamako hemezortzi auzokidez osatuta, egun nekazaritza sektorea bere jardueren defentsa hobea antolatzen hasi zen, Lezamako bizilagunen artean, landa-gune ingurunea izanda garrantzi handia hartu zuen.</string>
    <string name="txakoli">9 hektareako azalera betez, Bilbo Handia eskualdean kokatuta daude, Txorierriko bailararen bihotzean, Lezaman hain zuzen ere. Klima mesotermikoa da, tenperatura epelduna eta euritsua. Lurzoru franko-buztintsuak , bertoko mahatsondo moten “Hondarrabi Zuri” eta “Hondarrabi Zuri Zerratia” eta gutxiengoa diren mahatsondoen “Petit Manseng” eta “Riesling” oinarri dira eta hegoalderantz begira dauden magaletan daude landatuta gehienak.</string>
    <string name="udala">Zatoz Lezamara Txorierriko haranaz gozatzeko! Bisitatu Txorierriko Mankomunitatearen web orria aukera guztiak ezagutzeko: ibilbideak, ostatuak, jatetxeak, garraioak... www.txori​e​rri.eus</string>
    <string name="harategia">Lezamako harategian gaude eta hemen bertan herrian eta inguruan oso ospetsua den produktu bat prestatzen dute. Zure lana produktu hori aurkitzea da, baina lasai, lagungarriak izan daitezken argazki batzuk izango dituzu.</string>
    <string name="santamaria">Oraintxe Santa Maria Elizan gaude, Lezamako herriaren erdian kokatuta dagoena. Santa Maria Eliza XVI. mendean eraiki zen eta estilo gotikoa dauka.</string>
    <string name="dorrea">Aretxalde auzora ailegatu gara eta Lezama dorrea dugu gure aurrean. Dorre hau gotorleku militarra izan zen. Gainera, botere ekonomiko eta sozialaren sinboloa izan zen, dorreak jabeen boterezko jatorria adierazten zuelako.</string>
    <string name="arkua">"San Mamés" futbol zelaia 1913an eraiki zen eta geroztik, hainbat aldiz handitu egin da. 1945ean zelaia handitu zuten eta horrexegatik, mendebaldeko tribunaren estalkian altzairuzko arku handi bat sartu zuten. Honako hau, futbol-zelaiaren ezaugarrietako bat bihurtu zen eta baita klub berarena ere. San Mames futbol-zelaia 2013an eraitsi zuten eta herri-mobilizazio batzuen ondoren, arkua indultatzea erabaki zuten. Hortaz, arkua desmuntatu, zaharberritu eta Athleticek Lezaman dituen instalazioetara eraman zuten.</string>

    <!-- General -->
    <string name="homeButton">Irten</string>
    <string name="btnValidate">Baieztatu</string>
    <string name="btnBack">Atzera</string>
    <string name="btnContinue">Jarraitu</string>
    <string name="btnRepeat">Errepikatu</string>

    <!-- Admin Login -->
    <string name="adminloginTitle">Kaixo</string>
    <string name="adminloginSubtitle">Sartu pasahitza</string>
    <string name="adminloginPassword">Pasahitza</string>
    <string name="incorrecto">Pasahitza ez da zuzena</string>

    <!-- Main Menu -->
    <string name="mainMenuTitulo1">Lezamaren misterioa</string>
    <string name="mainMenuTitulo2">Lezama</string>
    <string name="mainMenuAjustes">Ajustes</string>
    <string name="mainMenuJugar">Jolastu</string>
    <string name="mainMenuModoLibre">Lehiaketa modua</string>

    <!-- Diferencias -->
    <string name="diferenciasTitulo">Aurkitu 6 desberdintasunak</string>
    <string name="diferenciasRestantes">Desberdinak aurkitutakoak:</string>

    <!-- INFO -->
    <string name="terminar">AMAITU</string>
    <string name="title_activity_puzzle">PuzzleActivity</string>
    <string name="first_fragment_label">Lehenengo Fragmentua</string>
    <string name="second_fragment_label">Bigarren Fragmentua</string>
    <string name="next">Hurrengoa</string>
    <string name="previous">Aurrekoa</string>

    <!-- AJUSTES -->
    <string name="profesor">Irakasle modua</string>
    <string name="inicio">Hasiera</string>
    <string name="eliminar">Eliminar</string>
    <string name="nuevo">Nuevo</string>
    <string name="partida">Partida</string>
    <string name="error_ajustes_1">No se pueden eliminar todas las partidas</string>
    <!-- Multiple choice -->
    <string name="multipleChoiceExplain">Aukeratu erantzun zuzena</string>
    <string name="multipleChoiceAnswer">Erantzuna</string>

    <!-- Insert words -->
    <string name="insertWordsExplain">Osatu testua</string>

    <!-- Crucigrama -->
    <string name="wordSearchExplain">Aurkitu hurrengo hitzak</string>
    <string name="mensaje_fallido">Huts egin duzu!</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- Repetir -->
    <string name="terminar_juego">Jokoa amaituta</string>


</resources>